新手貓奴求指教

唔好意思各位巴打絲打，小弟如無意外將會領養一隻兩個月大左右嘅小貓咪。但有啲問題想請教各位。

1...我做左啲資料research 洋蔥，大蒜，生雞蛋，生肉，骨頭，牛奶，乳製品，提子，提子乾等竽等等呢呢啲食物貓仔唔可以食。而主要食糧要用濕糧，因為貓唔太飲水，之後慢慢加入乾糧。同埋少食多餐會好啲。想知道仲有冇啲咩特別飲食技巧係有關貓仔？

2...想問打針係唔係真係必須？因為上網睇過有陣時打咗針反而貓仔抵抗力會更弱，同埋打針嘅保護作用其實唔係好高，鑒於將來隻貓仔應該九成時間都會係屋企，唔會出街（除咗唔好彩要睇醫生）所以其實係咪唔打針都得，係安全？

3...洗牙，剝牙，貓白血測試，驗血，驗尿呢啲測試係咪必須？定係視乎情況而定

4...想知道而家香港獸醫睇一次醫生&絕育嘅收費價位大約幾多，有冇邊度診所或者地方好介紹？

5...貓仔剪指甲同埋沖涼嘅頻率大概幾耐一次好？

知道照顧一個生命唔容易，想知道更多詳細嘅資料同建議，等我可以做好更好嘅準備迎接佢，唔介意長編大論，我會花時間睇，但因為我都要返工等等所以未必會回覆太多。

最後希望各位貓奴同貓大人繼續和睦相處，隻隻貓都身體健康！共攰之！

餵罐罐我會溝埋水
等佢飲多啲水

飲食可以參考返貓糧資料個post
追哂佢可以學到好多野

打針會令佢短期內免疫力下降
係因為打咗啲病毒入去令佢產生抗體
雖然貓貓唔會出街
不過主人出門都有可能會帶到啲病毒返屋企
打左針就多個保障 可以打左頭三針先
之後每年做抗體測試 有需要先再打

如果afford到就每年帶貓貓去做身體檢查
搵醫生睇返你係邊區
平時如果勤力幫貓貓刷牙
基本上就冇需要洗牙

指甲大概一至兩星期剪一次
其實你見到佢啲指甲開始長就可以剪
要小心唔好剪到血線
同埋剪嘅方向都要注意
如果唔係佢會痛或者爆甲
如果貓仔嘅血線唔太明顯好難睇
就剪走個尖端就算
寧願剪密啲 都唔好剪咁多

係唔係貓糧資料庫嗰篇？thanks!!!!!

好啊！好建議